產品難維修 亞馬遜蘋果「海嘯式浪費」

節錄

產品難維修 亞馬遜蘋果「海嘯式浪費」

■蘋果被斥間接製造海量電子垃圾。

。。。。。。。

。。。。。。。。

英議員倡「維修權」

議員指政府應把「維修權」列入法例，使消費者更易獲得維修說明書、可負擔的替換零件，和確保維修不會因缺乏特定工具而無法進行；又建議削減維修服務的增值稅。議員又指政府應禁止企業刻意縮短產品的壽命，所有電子產品應貼上標籤，註明預期壽命、可接受軟件更新的時期，以及「可維修度得分」。

。。。。。。。。

英國《泰晤士報》

終於有人出聲
d垃圾環保人士淨係識搞平民百姓

咁只會令每部機貴2000，但係厚咗3mm...

好事
支持

台灣底板廠表示不開心 尤其開放腳位無限兼容

奴隸

收皮啦 咪cut 左個差電器囉 仲想點

個人環保主義根本係啲商家做出黎既幻象

你同啲膠官一樣冇技術常識咪覺得奴囉
本來薄一薄嘅嘢，痴膠水搞掂，就夠晒compact

你要易拆得嚟又穩陣，要改用螺絲，咪要更多空間

你要整到一部機又易維修又齊功能又長命

部機係一定變厚嘅

同時material同labour成本都一定會上漲

所以一定變貴

早幾年好似有款積木電話
話可以自由裝拆更新配件
好似失左蹤

咁係咪要強制 Android 廠商至少包保養update 5年先呢，啲Android機一兩年又要換

真
好似之前咁，On9環港冇目的咁飛一圈，d碳排放又個個睇唔到

要咁薄最後成個鏡頭突出咁核突結果都要上個幾mm既套，有咩分別
而可以做厚小小良品率上升成本反而下降，材料錢反而一直最少，Apple以外都係平料，就係apple既材料成本都好低。會加價根本只係為左搵多d

我仲等緊三星回收嗰幾百萬部Note7

邊個同你講黐膠水就一定難維修

APPL 一向好虛偽架啦
特低回收價，迫你賣EBAY，老產品就壞咗整唔番，IOS一年比一年LAG
賊仔都懶得偷

宜家唔係良品率wo
係易維修，認同佢可以整易維修d
但薄幾mm 手感差好遠，你玩mp3，差幾mm
上手大部過iphone好多

唔work
d compatibility 問題，厚度，模組化成本
個product出到黎唔會有競爭力所以斬左喇

其實痴膠水只要有適當既工具都好易維修,
以前用熱風槍吹而家有發熱台放係上面幾分鐘D膠就溶輕鬆拆
只係一旦拆開就無法還原,要重新填新膠水者
所以點解要有維修說明書就係咁解

確保維修不會因缺乏特定工具而無法進行<<<<<
我覺得依點又過分咗無可能我為咗你無熱風槍發熱台我就唔可以出部用膠水痴既機
但你要話我知邊個位有膠水同要用咩工具拆囉

大量就大量 咁撚野海量

我夠可以話你大商家
寧願啲產品成部成部咁換慳人工唔想逐件逐件拆
根本就唔撚係易唔易問題
係成本問題
買零件、維修師傅、拆同安裝時間
Vs
成部換

成個市場都係叫你換唔維修

蘋果不嬲都咁尻屎架啦 之前係美國先比人集體訴訟告違反維修權

薄既生產都好多問題，唔係單單膠水就得，好似電池咁壓得太實賣出前就爆開
mp3你唔會成日攞上手，電話太薄九成人都會再上厚套，唔講打機打字都會手指痛。點解遊戲機手掣明明可以薄但都做咁大舊

本來都好期待，後來無咗影

班環保人士不嬲欺善怕惡
中國最大污染國 唔去抗議
apple用焊死晒d零件 增加電子垃圾 又唔去抗議

最諷刺係apple日日話自己注重環保

然後班環保撚出黎屌市民用外賣app落單唔自備器皿

佢仆街在d零件唔係唔換得
佢係SN lock鳩你迫你去佢地到貴換

蘋果最撚會sell環保

Apple使用守則寫到明只可由官方維修，第三方整機detect到可被鎖機

好 下部iphone連盒都唔撚俾
夠環保啦

減你個义機，個頭掉勁多電子垃圾
apple

蘋果日日出電子垃圾但環保既方式係唔送叉電必需品

違反環保法罰返一千幾百億，唔比就分拆或破產，等你奶共，奶共咁開心

用家問題

從來搞商家係好過搞市民
不過市民唔會屌柒佢所以佢咪搞市民

蘋果本身就係電子垃圾啦

迫人換機，唔維修係蘋果搵錢方法來

個盒仲細左添夠曬環保

整薄好睇就好賣咗，兼且舊電細，叉電循環消耗得快啲，加速變倒水電

其實唔係，反以用大路野成本仲可以降低
一定變厚?要睇設計 就算有影響好少好少
最大影響蘋果少左財路
迫你用佢d專用線一樣道理

下部iPhone 連電話都唔俾
只收錢更新你嘅OS

好撚記得佢今年個發怖會
係咁話自己咩幾多年之後會減晒碳

Apple:再嘈下年買機淨係畀個吉盒響應環保

老你老母
舊字唔識寫呀？老老老死翻大陸啦你

之後就屌鳩啲小市民開冷氣食牛肉會排碳

之前都有D心動
不過得佢一間廠 又唔係大廠
執左都唔知點好

你都智障

注重環保人士嘅市場

Ram同ssd焊死

仆你個臭街
乜撚嘢 老產品 啊

on99坐左幾耐 plan obsolescence"環保人士"屌左幾廿年啦, e加咪終於迫到上面D人開始做野, 好事黎。如果你地D廢物肯一齊加入比多D輿論壓力就唔係搞到咁遲先有進展啦, 但反而又係係度打9稻草人

Ram!焊死!
壞板！全部掉！
好撚環保啊屌你

唔係囉，我宜家用電話都唔會用套，難得可以薄幾mm又要俾個套整返厚佢。

跌爛咗味買過部。

岩啦屌，Mac 機ram同ssd都fix死，唔講有冇多個slot，換都唔俾換。

wE cArE aBoUt tHe eNvIrOnMeNt

一邊cut配件話要環保 另一邊推出四款新iPhone兼大量生產

老香港未听过？

其實唔難 只要無人買 佢就會諗點變薄變平
呢個係佢嘅問題 唔係我嘅問題

不過ifanboy鍾意乜都話係用家問題

本身最多人討論就係google個project Ara

不過好幾年前已經收左皮

連登仔絕學 其實唔難

收左錢

幾時搞鳩埋電話，可以拆電換電

環保撚無IPHONE點打卡自拍放上網威?

老化個老呀智障
舊化？高達模型呀？

佢指人人都可以買熱風槍or 發熱台，而唔可以話一定要指明apple 熱風槍，但apple 熱風槍永久缺貨

你都戇鳩
有得拆螺絲就一定貴？
厚3mm係咪會死人?

同班fc撚一樣唔會去cctvb,cnn踩場要fc，同班yellow nazi只識批鬥分化同路人一樣

宣傳歷史
求幫置頂
正史《理大圍城文字版》

amazon退貨應接退返推填區先on9

你試下免費俾支那囉
一定整到

咩老產品？支那人？

Apple個Concept係拎去回收 = 環保

但又有幾多人拎嘢返Apple 回收

DRAM SSD佢一定焊死入面，唔會改，佢會將環保責任俾咗消費者

你只係傾電話唔打機又唔多打字仲頂得順個突出鏡頭係得既，但九成以上既人會用套係事實

環保朋友去晒邊

仲有薄會易壞，夾實既電壞既機率高好多，note7就係咁死
但其實死薄唔好睇啦，係垃圾機評人方便用黎做指標者

環保係一門大生意

當時好多生產商反對，會令到佢地無肉食，最後比支國企蠶食哂市場

唔係話好環保既咩

試試在經濟下行時說服政府要推行生產線環保

那根本會直接摧毀低階市場，他們就靠新型號來帶動市場需求

你斬斷他們的生態鍊，他們會攻打你？

個陣出左d半成品，google比好多生產商反對，所以最後個project摺左

砌機既人都冇乜，仲講砌電話

雖然佢d野難維修，但APPLE D機用好耐喎
我屋企重用緊呢幾部
1. 第一代ipad mini
2. iphone 6
3. imac 2011
少少慢就梗有d，不過全部都功能正常
如果比起其他機，可能我已經換左幾部
制造左更多垃圾

最佳例子係真無線耳機
以體積細為藉口既Planned obsolete

收咗好多捐款,唔鬧LU.

但價錢不變

環保本身就係一個笑話

Face id 連mon都諗得出。爆mon都無得整。除非唔要face id

手機1個盒 差電器1個盒 耳機1個盒
邊撚度環保啊垃圾蘋果

佢地識條鐵咩，就算有核聚變都要你省電
咩都要省，最好學屈原咁投河自盡，自我覺醒破壞咗大自然
有一種人搞環保延續人類文明，叫Elon Musk
有一種人搞環保批鬥全世界，叫狗屎垃圾

一早就應該要啦

連維修費都想賺盡

lenovo thinkpad或成最大贏家

材料一向唔值錢貴係貴在研發同生產成本

問題係engineering lock......自己換motherboard都唔得....

應該係講緊apple lock parts要用app unlock 先用得嘅情況

你哋成日講到環保係啲人自我滿足，唔關你哋事

事實上係要地球埋單，子孫受罪。
我唔會話你哋自私，我只會話你哋係隻港豬。
唔了解其他地方嘅氣候變化， 只係夏天 繼續 開多啲冷氣。

所以其實厚左成本反而下降